【8.5大罷工】民航處三分一交通管制員集體請病假 即日按章工作促回應五大訴求

【8.5大罷工】民航處三分一交通管制員集體請病假 即日按章工作促回應五大訴求

(資料圖片)

全港發動8月5日「三罷」，《蘋果》獲悉，民航處約三分之一的航空交通管制員今日集體請病假。據了解，現時民航處每日約有90名航空交通管制員負責處理機場航班升降及運作，但約三分之一的航空交通管制員今日請病假。而民航處已即時聯絡候命員工頂替病假的員工上班。《蘋果》已向民航處查詢，正等候回覆。

相關新聞：【逆權運動】撐公務員後遭政府「翻舊賬」 王永平反駁冇矛盾：政治中立是整體看法

此外，有航空交通管制員以「機場前線公務員，帶領香港人守護年輕一代」為題發表聲明，斥特區政府刻意縱容前線警員濫用暴力、漠視「無證綠衫軍」在街上執行所謂的「警權」；在民居旁、鬧市中舉起雷明登霰彈槍，把香港長久以來的法治制度送上絕路，明言最近香港的天空「變了色」。

聲明指去年「山竹」襲港，而今年突如其來的「韋帕」，前線人手雖然極為緊絀，「但我們堅守崗位，並維持香港機場24小時的安全運作。」

相關新聞：【逆權運動】老伯遭防暴警近距離噴椒後跌倒 英勇市民上前抬走救治

聲明強烈譴責有民航處的員工及管理層刻意製造白色恐怖，即日起將按章工作，待時機成熟，更不排除罷工的可能性，直至政府正面回應民間五大訴求。他們希望藉此呼籲各界，特別是航空界同業，參與8月5日的「全港三罷，七區集會」，向年青人表明，「你們並不孤單。作為航空交通管制員，我們的專業與良知，與你們同行，守護我們的未來。」
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

下一則
下一則
【8.5大罷工】市民自製車窗貼紙籲「安全駕駛」 社工設「樹窿」助人抒發情緒

【逆權運動】撐公務員後遭政府「翻舊賬」 王永平反駁冇矛盾：政治中立是整體看法
【逆權運動】老伯遭防暴警近距離噴椒後跌倒 英勇市民上前抬走救治
【逆權小店】荃灣雪糕店變身物資站 貫徹兄弟爬山口號 各大食店老闆響應罷工：各自崗位做不同的事
【逆權運動】絕食陳伯黃大仙被打 強烈譴責警方暴行
【逆權運動】將軍澳警署落閘 示威者擲蛋後再出巨型丫叉射磚頭毀窗
【逆權運動】警方：衝突中至少拘捕20人 拒正面回應記者被噴胡椒
【逆權運動】警察家屬棍毆街坊 掟水彈玻璃樽 警支援家屬向街坊掟催淚彈
【逆權運動】防暴警驅散黃大仙街坊 龍翔道重開

push

推完先睇

係時候轉下玩法

同狗打 對政府冇影響
對真係揸權嘅土共更加冇影響
要一針見血 就要搵政權最著緊嘅野同佢玩
錢

[不合作運動全面升級] 不論和理非/勇武，入一入嚟。

respect

嘩 呢次真係爆了

好堅，聽講勁多人病

唔好意思 借位推post

【8.5三罷】如果朝早所有人遊車河!!!

8月5罷工集會 希望見到你
1點鐘約定你

旺角：麥花臣球場
黃大仙區：黃大仙廣場
沙田區：百步梯
荃灣區：荃灣公園
屯門區：屯門文娛廣場(3點開始)
大埔區：風水廣場
金鐘區：添馬公園

空管
佢地 4/8 星期日提早一日罷工, 直頭係為左同其他市民講罷工真係可以影響社會

現時民航處每日約有90名航空交通管制員負責處理機場航班升降及運作，但約三分之一的航空交通管制員今日請病假

30個已經咁大影響
聽日如果香港有30萬人已經不敢想像

- 游擊戰為主，路障戰，陷阱戰，遠攻戰，3方配合游擊戰
- 與警狗保持長距離防線，防止狗突然衝擊，可以安全退後。
- 短期防守，絕不長期守。
- 如果見到警狗開始佈防，就要立即全部人轉場地，令佢地on99咁浪費時間
- 如果沒有辦法反擊畜龍或水車，不要等待畜龍或水車出現先退後。一見到佢地身影，設路障或陷阱後就立即退後。
- 絕不硬頸，不能硬碰，更不要企硬對峙。
- 不留戀任何戰線地點，要流水式打擊，打擊完就去下一個目標。
- 聽同伴意見，不被捕為主。

立即成立民間記者會